(突發)新美國總領事上場!

今日係我第一日番到領事館，好榮幸見到一班響領事館服務咗好耐嘅員工！- 總領事史墨客

On my first day in Hong Kong, I was honored to be met by a group of our longest-serving employees upon my arrival at the Consulate. - HS

Sir This Way

準備好帶路未?

Goodest timing

墨客是職業外交官，之前在美國國務院出任主管中國事務處的副助理國務卿，曾經出任美國駐上海總領事和中國及蒙古事務處處長等，本身識中文，他另一個為人熟識之處是他的同性戀取向，他的配偶是台灣人呂英宗（ Eric Lu）。

2016年，當時在任美國駐上海總領事的史墨客，微博貼出他與同姓伴侶呂英宗的結婚照，他表示是時候與大家分享這個好消息。他表示呂英宗是他多年的伴侶，兩人選在美國三藩市結婚，也強調三藩市在LGBT平權運動上的地位舉足輕重。

史墨客就任駐港澳總領事正值香港“一國兩制”近年不斷受北京侵蝕，而港府近期強行推動逃犯條例修訂案引發香港社會激烈對立之際。修訂案一旦通過，可允許將港人引渡到沒有任何司法獨立的中國大陸，而美國也將會重新審議給予香港的特殊優惠待遇。

Spirit of the USA

快點派軍吧